冰島與香港外來人口管制分別

睇完信報呢篇精警文章(有巴打另外分享)

冰島領事解答外間常見狐疑 為什麼冰島能，我們不能？

冰島另一個奇蹟是她在2008年銀行破產，滙率急跌四成，但她在4年後就翻身了
當中提及到對外來人口質素和數量控制係冰島成功之道，一齊黎分析下冰島同素有“支那肉便器”香港，兩者移民政策嘅分別

雖然香港同樣有七年定居要求，但有趣的是永久性居民，非永久性居民幾乎沒分別。

教育醫療 一 相同
綜援 一 非永久性公民在地一年便可獲取
住屋 一 非永久性公民可與永久性公民以家庭成員名義申請

所謂家庭團聚 一

目前，獲發給「單程證」來港定居的中國大陸移民之配額是每天 150 名。
可以隨便超額，已曾每日157人

按照大陸的規則和程序（不在香港政府和本港法庭管治之列），下列人士有資格申請單程證來港：

按照《基本法》第24(2)(3)條和《入境條例》附表1第2(c)段，擁有香港居留權的中國籍香港永久性居民的子女 。
香港永久性居民的配偶。
來港與親屬團聚的受供養子女（在大陸無人照顧）。
來港與親屬團聚的受供養年老人士（在大陸無人照顧）。
來港照顧受供養父母的人士。
來港承繼親屬財產的人士。(wtf)

大陸有冇人照顧係查唔到，
即係有兄弟姊妹都好可以無條件申請父母來港，再由父母以供養或被供養名義申請其兄弟姊妹來港，
兄弟姊妹配偶及其子女亦無條件申請來港，
同一道理，兄弟姊妹配偶的兄弟姊妹及父母及子女也可跟隨申請來港

簡單黎講係有任何香港親戚，都可以移到民，
比雙非複雜一點同埋要啲時間

另外仲有更低門檻假結婚

識人就得一案例
2015年10月，報章報導揭發香港定慧寺住持釋智定於2006年8月17日與小她15年的香港人劉建強結婚，生於吉林省出生的她取得香港永久身分證，來港後改名為龍恩來，寶蓮寺文件證實釋智定於2002年才正式出家，成為定慧寺的住寺及監院。而其第一任「丈夫」劉建強早年已在內地出家。出家後釋智定再與一名內地和尚結婚，以協助他取得香港戶籍。

透過中介俾22萬港元都得

少年你太年輕了，其實唔使咁複雜，素有“支那肉便器”之稱嘅香港，梗係可以無條件移民啦

雙非 一
2001年至2011年間，獲得居港權的「雙非」嬰兒逾17萬人。2012年，香港有91,000多名嬰兒出生，其中約33,000人為「雙非」或「單非」嬰兒

雙非父母七年後亦成香港永久居民，
即係無條件移民

香港冇此限制，肉便器黎

香港沒跟隨難民公約，但有一樣差勁的難民政策

酷刑聲請（英文：Torture claimant）是香港一種政治庇護的方式。酷刑聲請者聲稱在自己國家遭受政治迫害或受到酷刑，所以來到香港申請尋求政治庇護。香港的入境事務處（入境處）負責審核他們是否符合酷刑聲請的資格。如果聲請獲得確立，申請人就不會被遣返有迫害風險的國家，入境處將轉介個案至聯合國難民署，由該署確認酷刑聲請人為難民，以及為獲確認為難民的人安排移居至第三國家。

自2009年12月至2014年2月期間，香港入境處接獲4,969宗新的酷刑聲請，連同以前累積的6,395宗待審核個案，合計有11,364宗。入境處在同一期間決定22宗個案聲請確立，4,733宗不獲確立，另有4,108宗聲請被申請人撤回或無法跟進。至2014年5月，聲請被拒絕的4,733人中，只有1,535人已離開香港，其餘三千多人則因為再以酷刑以外的其它理由提出免遣返聲請、向法院提出司法覆核、因犯罪被囚禁等原因而仍然留港。

2016年11月30日，李家超表示截至十月底，尚待入境事務處審核的個案有10,700宗；另外，等候上訴的則有4,000宗

香港沒此限制

香港沒此要求

香港提供免費教育住屋綜援及公立醫院服務，
可籍離婚方式獲取多一間公屋，
另外可以無限假結婚離婚方式獲取無限公屋

全球首創刑事兼全香港唔受歡迎都可以移民，
施君龍是一名2000年入境事務大樓縱火案的主犯，他其後被判處謀殺罪成，判刑終身監禁，後來改判誤殺罪成，判刑監禁8年。他於05年獲釋後被即時遣返回中國大陸，於2011年成功申請單程證再來香港，引起香港社會嘩然和部份人士要求改革單程證制度。

講埋呢次香港肉便器黎！！咩國籍都包容你！！做官都可以有雙重國籍！！

高下立見

純粹分享下，因為好多人都唔知，尤其家庭團聚嗰度

家庭團聚 大陸咁好死番上去團聚啦仆街

其實改咗個名佢
叫做蝗蟲入侵算啦，
要求咁撚低

好羨慕冰島人可以否決大陸敗類在當地買樓炒樓污染社會

事實炒樓係唔公義行為，
樓係必需品你拎得嚟炒，
唔排除食物同水係稀少嘅事候又有班人係度炒

發死人才呢點大陸人係專家，其次係港人。

如果團聚係咁重要，咁係大陸到團聚都得啦
好憎用呢個理由死嚟香港

其實一方面叫香港年青人北上，另一方面叫支那人黎香港，呢個垃圾政府做乜鳩

冰島本土意識好強
剩係呢到已經收左皮
怪就怪97比人侵佔
所有既得利益者都同隣國有關
仲要係在上位者控制大局
我地呢啲磨碌又比民主派岀賣左十鳩幾年
本土抬頭但已經人少又弱勢
咁辛苦推到入立法會又點
搞埋無謂野玩大左席位都無埋
再數過去都係無好野又試問何得何能同人比

算撚吧

問心本土班人都真係用追求公義呢個心去做，可以話人性光輝。做咗起碼對得住受緊苦班人，良心好過啲。如果放棄咗更加對唔住入獄嗰班人。

而且我哋唔能夠準確預測未來，所以不能結果論咁睇件事啱唔啱。
好似佔中都冇估到會變雨運，再引發魚革。
可能做咗未必有實效，但可能引致睇唔到嘅蝴蝶效應。

唉！大家加油啦！

人口換血lor

去過北歐就知，當地人人窮到仆街

人人都係買便利店凍冰冰飯盒，食唔起餐廳

關人口管制咩事

即係冰島都唔係咩好地方，唔使太羨慕

咁就要比較下人均gdp啦
人哋冰島四年鹹魚翻生，
2016人均gdp59,976.94 美元
香港keep住退步
2016 人均GDP 43681.14 美元

你望下人均購買力

香港好多癈青必需品嘅樓都買唔到

呢下真

係樓柒到飛天，香港其他嘢係平

如果講生活質素，美加英德法之類點都好過北歐，北歐物質太缺乏